{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_031047",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "청송 만세루"
    },
    "text": "青松万歳楼\\n\n慶尚北道青松郡顕忠路51-352(青松邑、普光寺)\\n\n2017年8月28日、慶尚北道文化財資料として指定されたこの建物は、朝鮮時代に世宗が青松府使の河潭に命じて建設されました。青松沈氏の始祖の墓の下に位置しており、昭憲王后の実家でもあります。 普光寺一柱門を通り抜けると、左側には万歳楼があり、右側には普光寺境内が広がります。また、後方の普光山には墓所があり、四季祭事が行われています。雨が降れば、ここで過ごしたと言われています。 この建物は、正面5間・側面2間の中層楼閣切妻家であり、二翼工様式に板の間には桂子欄干が巡らされています。節度使の幻影と東宝府使の元烈を含む多くの子孫たちが、1856年に共同で修復を行い、1958年には再び修復され、節度使の22代孫である相良門も建てられました。",
    "QA": [
        {
            "question": "青松万歳楼はいつ建設されましたか？",
            "answer": "青松万歳楼は朝鮮時代に世宗が命じて建設されました。"
        },
        {
            "question": "青松万歳楼はどこに位置していますか？",
            "answer": "青松万歳楼は青松郡顕忠路に位置しており、普光寺の境内にあります。"
        },
        {
            "question": "青松万歳楼は青松沈氏の始祖の墓の下に位置していますか？",
            "answer": "はい、青松万歳楼は青松沈氏の始祖の墓の下に位置しています。"
        },
        {
            "question": "青松万歳楼は昭憲王后の実家でもありますか？",
            "answer": "はい、青松万歳楼は昭憲王后の実家でもあります。"
        },
        {
            "question": "青松万歳楼はどのような建物ですか？",
            "answer": "青松万歳楼は正面5間・側面2間の中層楼閣切妻家であり、桂子欄干が巡らされています。"
        },
        {
            "question": "青松万歳楼は何回修復されましたか？",
            "answer": "青松万歳楼は1856年と1958年に修復されました。"
        },
        {
            "question": "青松万歳楼が建てられた当時、幾つの子孫たちが修復を行いましたか？",
            "answer": "青松万歳楼が建てられた当時、節度使の幻影と東宝府使の元烈を含む多くの子孫たちが修復を行いました。"
        },
        {
            "question": "青松万歳楼の後方には何がありますか？",
            "answer": "青松万歳楼の後方には普光山に墓所があります。"
        },
        {
            "question": "普光寺境内では何が行われますか？",
            "answer": "普光寺境内では四季祭事が行われています。"
        },
        {
            "question": "青松万歳楼はどのような人々によって修復されましたか？",
            "answer": "青松万歳楼は節度使の22代孫である相良門を含む多くの子孫たちによって修復されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 260,
        "QA": 379
    }
}